

### Qt-Widget / OpenGL - для вывода графиков на экран 


**Важно - задача только для специалистов по OpenGL:**


*При помощи шейдерной программы на OpenGL написать отрисовку одной кривой
с большим массивом исходных данных и поместить результат в QImage (Qt >5.2). 
Программа должна быть инкапсулирована в класс QOpenGLShaderProgram.
Кривая должна быть отрисована с применением antialiasing.*

<!-- ~~This was mistaken text~~ -->



**Используемые данные:**

*размер двумерного массива (x, y) - 1 000 000 пар значений
Y - растет вниз (глубина от поверхности земли)
X - вправо (измеряемый параметр)*





**Входные параметры:**

*размеры QImage
min и max диапазон для У
min и max диапазон для X
цвет кривой
толщина кривой (важно!)
возможность отрисовки линии пунктиром (по умолчанию - сплошная линия)*





**Требования производительности:**

*При визуализации массива 1млн точек - не должно быть меньше 25 fps (на средней видеокарте типа GeForce GTX 1050)
Визуализация 16млн точек (отображение всего массива на на двух 4К мониторах) - не менее 10fps*





**Требования к оформлению кода:**

*Созданный код, основные модули и классы должны быть документированы в соответствии с общепринятыми нормами разработки ПО (комментарии для doxygen).*
В качестве основного стиля форматирования необходимо придерживаться* https://google.github.io/styleguide/cppguide.html





**Система сборки:**

*В качестве системы сборки проекта должна быть использована CMake версии  >= 3.4*





**Структура кода:**

Логически связанные единицы ПО должны быть выполнены в виде отдельных динамических библиотек.*



**Передача результатов:**

*Исходные коды должны быть переданы через предоставленный заказчиком gitlab репозиторий.
Кроме исходников, должна быть передана скомпилированная демо-версия продукта.*



##P.S:
*Компания заинтересована в долгосрочном сотрудничестве. 
При получении хороших результатов во время проекта, 
возможна дальнейшая работа над этим (слеудющий этап развития) либо аналогичным проектом.*